# Разновидность багов

## 1. Функциональные баги

Такие баги возникают, когда фактический результат работы не соответствует ожиданиям.  

**Пример:**

1. Не получается добавить товар в корзину;
2. При нажатии на кнопку должно открываться новое окно, но ничего не происходит.

## 2. Визуальные баги

Это случаи, когда приложение выглядит иначе, чем задумано.

**Пример:**

1. Кнопка залезла на текст;
2. Текст выходит за пределы окна.

## 3. Дефекты контента

Это баги в информационном наполнении.  

**Пример:**

1. Орфографические и пунктуационные ошибки;
2. Картинка товара не соответствует карточке товара.

## 4. Логические баги

Это баги, при которых, что-то работает неправильно с точки зрения логики.  

**Пример:**

1. Можно сделать заказ, не указав адрес доставки;
2. Например, когда можно указать несуществующую дату (31 февраля) или поставить дату рождения из будущего (2077 год).

## 5. Дефекты безопасности

Ошибки, связанные с нарушением безопасности приложения или сайта, которые могут привести к утечке конфиденциальной информации или взлому.

**Пример:**

1. Неограниченное время жизни сессии после авторизации;
2. Недостаточная защита от вредоносных программ - система может быть уязвимой к атакам вредоносных программ, которые могут повредить данные или даже полностью уничтожить систему.

## 6. Дефекты удобства использования, UX дефекты

Это ошибки, связанные с недостаточной удобностью и простотой использования продукта или сервиса для конечного пользователя.

**Пример:**

1. Перегруженный интерфейс;
2. Отсутствие подсветки или уведомления об ошибке при некорректно заполненных полях формы.

## 7. Баги локализации

Это баги, связанные с некорректной работой продукта на разных языках и/или в разных странах.

**Пример:**

1. Некорректное отображение символов на определенном языке;
2. Неправильное форматирование даты и времени.

## 8. Баги производительности

Это баги, связанные с производительностью продукта, которые могут влиять на время отклика, скорость работы и общую производительность.

**Пример:**

1. Замедление работы приложения: приложение может становиться все более медленным при выполнении операций, таких как загрузка страниц или выполнение запросов;
2. Неэффективное использование ресурсов: приложение может использовать ресурсы неэффективно, например, не освобождая используемую память или не закрывая соединения после выполнения запросов.

## 9. Синтаксические баги

Ошибки, связанные с неправильным написанием кода.

**Пример:**

1. Ошибка в написании кода, например, неправильное использование скобок в JavaScript.
2. Отсутствие необходимых параметров, например, пропущенный аргумент в функции.

## 10. Ошибки вычислений

Ошибки, связанные с неверным результатом вычислений.

**Пример:**

1. Неверный результат вычислений в приложении, например, при выполнении математических операций получается неверный результат.
2. Неправильная обработка данных, например, приложение неверно обрабатывает дробные числа.

## 11. Проблемы совместимости

Ошибки, связанные с неправильной работой приложения или сайта на определенной операционной системе или в определенном браузере.

**Пример:**

1. Проблемы совместимости на уровне операционной системы:
Приложение работает только на определенной версии операционной системы, например, приложение работает только на Windows 7, но не работает на Windows 10.
2. Проблемы совместимости на уровне браузера:
Сайт неправильно отображается в определенном браузере, например, сайт может выглядеть некорректно в Internet Explorer, но отображаться правильно в Google Chrome.
